美國左翼學者狠批Trump主張美國人優先對世界不公平

美國著名左翼學者 Judith Butler 在 Verso 發表博客文章，批評特朗普抗疫政策主張美國人優先，又嘆他日疫苗製成後，勢必是部份有錢人優先享用。「社會和經濟不平等令病毒歧視人。不是病毒本身歧視人，而是我們人類歧視。」
文章題為《資本主義唔係大晒 (Capitalism Has its Limits)》，討論武漢肺炎疫情，以及其對美國政治與社會的影響。文章中，Butler 提問﹕疫情如何讓我們思考平等、全球化下的互相依存，以及我們對他人的義務？

在她眼中，一些國家（特別是美國）臨急抱佛腳、一些封關政策伴隨著恐慌性仇外心態、一些商人渴望借疫情發財，這些均證明了種種不平等，包括民族主義、白人至上主義、資本主義的剝削，以及對婦女、酷兒和跨性別者的暴力，在全世界有增無減。
她特別提到，特朗普為求連任，試圖以現金向受德國政府資助的 CureVac 公司購買美國疫苗的專利權，並引述德國政治家 Karl Lauterbach 對此大力反對，認為必須盡一切手段阻止美國。Judith Butler 引述 Karl Lauterbach 說﹕「資本主義唔係大晒。」

質疑若美國優先享用疫苗 國民是否會高興
Butler 質疑，如果特朗普成功購買疫苗專利，並只配給美國人使用，美國人是否會真心為此感到高興，「人們真的會喜歡這種極端的社會不平等、『美國例外論』嗎？」她又反問，特朗普是否能理解，在這全球疫情下，較之於市場，人們更應該關注全球衛生狀況。此外，就算疫苗並非美國專享，她說有錢人和受保險保障的人肯定也會爭先恐後搶疫苗。「社會和經濟不平等令病毒歧視人。不是病毒本身歧視人，而是我們人類歧視。」她預計，明年我們可能看到一個狀況，就是某些人以他人為代價，換取自己生存的權利。
談到今年稍後舉行的美國大選，Butler 指她支持桑德斯，因為桑德斯看見的是一個平等的世界﹕無論我們是誰、是否有經濟能力，都可以獲得生活所需，包括醫療服務。她說，我們必須問﹕「我們都是人，為甚麼我們反對平等對待所有生命？為什麼有人會對特朗普買疫苗優先保護（他定義的）美國人感到高興？」
Butler 認為，疫情不等人，在這樣的時局下，我們更應保持人人平等的理想。

Onlun9 垃圾大愛左膠

叛國？

左膠死全家

我無錢但係想要架法拉利，你唔比我係咪歧視窮人

左癌扮唔知支那人啲奸狡？唔本土優先咪變香港咁俾班死Ching Chong做跳板囉

不如第日美國總統大選由全世界一齊投票?

垃圾左膠

晒鳩氣
資本主義梗有limit㗎喇, 左膠大愛都有limit, 侵自己都有limit

戇鳩大愛左膠自己長篇大論打低自己棟起個稻草人同贏咗

他們只係少數黨

如果唔係美國人優先用，佢地交稅嚟做咩？

我冇錢去旅行點解唔分d俾我

左膠要支那人優先

點解可以咁on9..

左膠快啲仆街~

左翼學者

唔駛驚美國人一定屌撚柒佢
左膠根本只佔少數
btw呢個死gay 婆 係propose gender performativity個條友

如果特朗普成功購買疫苗專利，並只配給美國人使用，美國人是否會真心為此感到高興

Of cos la